I.
Она идет, полна красой
Невинной прелестью сияя,
Как ночь безоблачного края,
Где в небе светит звездный рой;
Прелестен блеск ея очей;
И мрак и свет слилися в ней.
II.
Неизъяснимая краса
Ея волшебно оживляет...
Лицо невинностью сияет;
Прекрасна черная коса —
И отражают в ней черты
Ея прелестныя мечты...
III.
Все манит к ней; и всем дарят
Очарование и радость, —
Ея улыбки чудной сладость,
Душевный пыл, прелестный взгля д...
И видны в деве молодой:
Невинность, счастье и покой.
